\section{Stanowisko badawcze}

W celu przeprowadzenia eksperymentu przygotowano aplikację
stworzoną w języku C++, dzięki czemu zminimalizowano różnicę środowisk mogącą
mieć wpływ na końcowe wyniki.
W oprogramowaniu użyto algorytmu Fruchterman-Reingold w wersji opartej
tylko na CPU oraz zaimplementowano metodę wizualizacji danych grafowych
z użyciem GPU. Badanie przeprowadzono na dwóch urządzeniach, których
specyfikacje przedstawiono w tabeli \ref{spec-device}.

\input{thesis/rozdzial_5/specs/spec.table}